公務員secrets再爆料：救護員的納喊！！！！！！！！

Support!

認真一問 頭暈 咁你又點知佢係無事 只係因為高血壓

煩

做左一排咪當自己醫生
屋企個護士都係咁

可以唔撈架

點解唔係屌政府唔增加人手 而係屌啲病人少少病唔好call白車
係咪要唔舒服到某個critical point先可以打999 早左打要罰錢

支持醫護 辛苦了 上面全部PR 死二毛撚 請别理會

呢期啲新行山撚最戇尻，行一次見到出埋人龍都仲繼續去跟住又不自量力以為自己好醒揀啲偏遠難行少人結果要人救真係...

大把廢老支那師奶當救護車係的士，識一個仆街同事（支那師奶）話都唔使錢，唔搭就on9

肥是原罪
咁都比人屌

都唔明點解救護咁撚多嘢做，做到死都唔加人手加人工，但做狗咁撚Hea就瘋狂加人手加人工

BOTH 咁不嬲都真係有好多人濫用

咁可能真係有事呢
有d中風呀個類都係暈下暈下但可以有意識

當日你地罷工就係呢班藍廢物屌鳩你地無醫德
所以你地為左呢班人返去工作崗位
到今日佢地周圍去周圍玩到要搵你地救命
你就屈隻手指向後面屌鳩支持你地個班人?

咁辛苦點解唔工業行動啊？
搞得成，我捐一萬支持。

你問下點解班高層人工高到離晒譜

病人就係唔知自己咩事先打999
跟住仲俾啲唔係醫生仲可能只係毅進畢業嘅救護員話你覷定係冇事呃救護
唔係話冇人濫用救護，但係救護員又唔係醫生，又有咩資格咬定人地濫用?
不如做個標籤制度，由救護員判斷條友係咪濫用救護，如果醫院證實係濫用，咁就罰條友錢
如果醫院驗到真係有事，就罰個救護員錢

上年咪搞過
捐左未？

你個出發點都假設 無人濫用白車服務
但事實係真係好多廢老同廢人都濫用白車同急症室服務
你睇下 之前排公立門診同專科要幾年後
而家武肺一出 即日都可以睇得
完全可以睇到係有大把人濫用緊
另外你話點解唔叫政府加人手
唔係想屌鳩你, 但你有無留意新聞架
上年先話cut HA錢, 反而創科局重扔左幾多億落去
你地成日好興話叫政府加人手加人手
政府肯聽肯做 唔洗搞成今時今日咁啦
有幾多香港人會肯為佢地出聲? 個個都唔關自己事就wfc
btw 我讚成辛苦既就咪撚撈,
等無人做 再等世人留意呢個問題所在

喂救護，覺得辛苦既咪quit囉

其實重點唔係濫用
濫用點都會有只係多定少既問題

重點係救護員休息時間少囉

咁辛苦你呀，捐完一萬你再繼續返工？

唔辛苦啊，我都唔係救護，但佢哋如果決定抗爭我係支持的！

最好笑嘅係開po果個覺得喺公務員secret屌下嗌下救命啲廢老/行山撚就會自動收皮 過左成年都唔撚識咩叫對準政權8月喇封撚左關未呀 家陣擺明就係做死你地班醫護 再每日放風搵支那醫護落黎"救命" 然後落到黎賴死唔走取代曬本地醫護 醫護成功罷工過一次之後點解覺得中共會放過你地？

得把口 口講支持然後第二日繼續返工，識玩！

我咪話捐一萬支持

有撚用咩 之前講咗咁耐一齊罷，個個都淨係識講支持，你果一萬養撚到咁多人咩。

其實佢人手唔夠係制度問題
唔屌僱主走去屌市民

低學歷係咁上下水平

咁老實講救護真係做到仆街

咁唔代表依啲時勢周街去 仲要亂鳩咁call白車嘅人無問題

今個post睇到好多人既藉口
咩都自己岩哂，人錯哂

咁好老實講，普通人唔係咩疑難重症，好多時都係咁解決架啦
不過佢係救護員應該要有更專業嘅理解，頭暈係可大可少

師兄，搞清楚個邏輯先
依家係救護員有訴求，我作為普通市民，我支持有機會影響到自己嘅工業行動已經好好，畢竟無人知自己幾時有意外。
咁佢地首先做少少工業行動去表態都唔過份啦下話，如果佢地表態，我仲願意分享些微嘅力量去幫佢哋。比起係到冷諷熱刺，我覺得我做嘅野有意義得多。
話無用就唔做，師兄係咪熱血公民嚟架？

因為狗可以維護政權
醫護唔得

係架啦
吹咩？
每個月準備睇戶口出糧啦

公務員真係好撚煩

我理解係除非失去行動能力或有即時生命危險 如果行得走得就自己搭車去急症
之前屋企人化療期間發燒都係自己坐的士去急症

雖然我完全唔明救護員有訴求同反條例有咩關係，但你講到上年罷工完全無用咁，我就睇唔過眼啦，有咁多手足付岀左咁大代價，上左咁多國報紙，我相信無前人嘅努力都唔會有今日全球圍堵中國。
仲有上面有邊一句寫自己有打算去做任何行動？仲有我可以捐去邊，佢地工會有岀嚟講野要錢做工業行動咩？

師兄，我係想講單憑佢哋罷工，係咪真係可以比到咁大壓力比政府？之前又唔係未試過，亦都唔會全部嘅醫護都一齊罷工。咁喺呢個已知嘅情況下，你覺得淨係捐下錢就可以去拎到更大嘅話語權？點解唔係呼籲各行各業一齊罷工、一齊表態？另外，我唔係話無用，係話你地啲淨係識屌醫護唔罷工嘅人，其實自己都唔係做咗啲乜幫到大局嘅事，下次諗清楚先再屈熱狗。

咁係應該屌政府批准中國既脂肪含量過高既肉類來港
無為香港人健康打算

咁又唔好咁講
但你指岀係制度問題，係岩嘅

啲人鳩到借病車去醫院之後話唔入, 去左隔離覆診

根本救護班高層大愛到活響天堂咁, 唔諗下點屌鳩啲人, 只係識買新野試新野去救人,

大佬, 都要做ga..

其實頭暈可以好大件事

最後果句 over左啦

好，如果醫護罷工，我都會罷。
btw我無屌過，只係提議方法去引起更多關注。所以我講工業行動而唔係罷工，我唔係救護唔知啦，例如我個部門上年某一段時間，工作車會放標語係車頭。

成立公會投票翻工, 有咩事就放上網圍爐, 抵一世做奴才

點解唔係，自己食撚到咁又要搞9到人

有次渣緊車急性腸炎，痛到pk郁都郁唔到，頂唔順call咗白車。但白車到咗之後已好返好多，就俾人屌點解唔坐的士去醫院 大佬，真係頂搞得掂就唔會call白車啦。

PR多到

難聽既說話邊個想聽 的確係事實
叻少少都去晒海關入境

濫用定義根本好難定
人道國家都係寧願你濫用 好過你唔用

人手唔夠 人工唔夠高
人口太多 公民教育唔夠

呢d明顯係垃圾政府問題
佢仲要叫人 2-300 磅做下運動
呢d真係以為自己有醫護光環鳩屌

做得呢份工預左抬傷者架啦
佢都on撚鳩

份份工都辛苦架啦on9 點解唔係請多幾個 反而係要我地用小幾次服務？？ 做救護既思想都錯撚哂

係呀 但如果你見到佢話佢頭暈 但仲自己識行上車 要依樣要信樣 咁你有咩感覺

首先救護員係撚醫護
係紀律部隊
其次一d學歷都冇
第三消防二奶仔係人都知
仲做既人應該驗腦
或者係佢地本身冇技能轉工都唔敢

到D港豬要用醫療果陣先識屌鳩人離哂譜要等咁耐, 唔諗下D稅收射哂去邊

不過全世界都存在濫用問題 都係屌完就算 耐得啲市民咩何

公務員係咁
淨係識屌市民
唔敢屌上司

係，人工又低

自己唔識上車 叫昏迷。頭暈唔一定係最嚴重果下白車先到 無咁嚴重白車到左咪上到車囉

已經分唔到到底係連登仔真係咁撚憎醫護救護，定其實係三毛同PR

誤會咗巴打，明白你想講乜，我覺得起碼都要有多啲前線嘅醫護出嚟講下嘢，引起大眾關注返政府唔封關個問題，依家社會對封關好似無以前咁著緊

如果你唔係5毛，你就係無人性
祝你一世唔好病

um…個人認為會濫用嘅人應該唔會上公務員secrets

制度有問題 就唔可以屌人濫用服務？
清潔工唔夠人手 就唔可以屌人亂拋垃圾？
醫護人手不足 就唔可以屌人開晚會傳播武肺？

去海關 入境做好鬼hea 人工差唔多

Quit晒邊個出車做急救？醫生護士？

事實上真係好多人濫用
做急症室見啲呀婆日日嗌氣促call白車入嚟聞下氣就走 係日撚日

邊個人屌你？
試過返工俾人襲擊即刻報警
call白車去醫院驗傷都冇人屌我
其實乜事都冇

咁識唔識自己CALL的去醫院

救護車=老人家的士

1.佢講果d 例子我唔覺係濫用
2.政府缺乏公民教育
3.人手不足係僱主責任

唔撈睇吓邊個車你入醫院，趕走曬啲有心既人，第時得級啲庸才、貪人工hea做既同你急救

留名等睇「辭職囉」

點解咁辛苦都要頂。 要忍。 多人唔做。 自然政府要加人工 加福利。

樓上已經有啦

今年仲要涷薪

其實個救護員點知出去玩個玩係支持醫護?
個傷者一上白車 開個facebook俾你地睇?

我比個advice你
唔鐘意呀？ quit囉

用少幾次服務？你當救護車係乜嘢服務？的士定係私家車？救護車係提供緊急救護服務呀 即係心臟病發 炒車 斷手斷腳呢啲即時危及生命嘅意外 唔係車班仆街入院覆診 無胃口 瞓唔著覺

依家個post上左熱門，希望多啲人睇到啦。
如果有記者係4點半問下ha人手問題會更好

人地份糧包8個鐘工作
佢收唔到工喎
咁涼薄打份工就要賣命變人乾？
你快d死唔好浪費地球資源

根本好多人唔明 咩叫濫用 好多都好鄭離地咁睇 實際情況又有幾多了解過

住緊個附近前幾日天氣差落大雨有人上山
消防救護晏晝2-3點上山搵
10點先有得走

識行自己上車 都重仲要call白車
(唔係講緊受傷嗰種 係話唔舒服嗰種)

大把case都係咁
姐係你話 你真係行唔到 想人幫 咁咪做囉
咁依啲都唔係濫用 我真係唔知咩叫濫用喇

篇文無啦啦拉支持醫護落水先係真真正正分化撚
果班亂call 救護車99%係廢老，藍絲，人地屌緊你黑護呀，仲支持醫護

死撚咗佢啦嗰啲公屋賤民
日日都頭暈身㷫食煙飲酒

講咗半年在家抗疫唔好出街都照有人出街，行山、游水，呢啲好明顯就係個人問題啦，唔明點解可以講到啲人亂call救護車都無責任

搭去邊？

濫用係抵屌 但無得抖同濫用有咩關係 無得抖就關人手編排事啦

「唔屌僱主走去屌市民」

咁即係可以屌人濫用啦
咁你上面呢句咪錯囉

其實好多暗病唔做全身檢查唔知
醫生見你冇急切生命危險咪放你走

得把口 捐十萬

同埋屌啲人自私濫用 就代表無屌政府咩咩邏輯 兩件事無關係

醫院

10四五個鐘真係唔係人咁品

濫用服務仲可以有人覺得冇問題，咩世界
交得雞碎咁少稅就覺得自己係大爺，
我撐醫護

其實真係好多人濫用 聽過最on9係啲老人家call白車去醫院拎藥 勁多廢老當白車係的士 而且咁樣可能會影響真係有需要使用救護服務嘅人 同埋外國嘅救護車係要收錢 係得香港俾人任搭

求介紹

如果叫的士去既途中惡化叫個的士佬幫？

做佢果行不嬲個理念就係 寧願人地無事 都唔好延遲救援出事

以前狗官就寧願判無罪 都唔要判錯人坐監

d理念個撚個掉轉哂

佢應該要求提高福利吸引多d人入行減少workload 唔係屌鳩人濫用服務 或者放低成個理念

我啊媽試過夜晚心口超痛 佢醒起訓之前食過隻唔知邊到買番黎嘅胃藥所以好驚call左白車
結果醫院check完 搵唔到咩事
但係上黎個啲救護員態度好西

熱衰竭可以休息完飲完水就無事

到左車無事不等於濫用

即係好似傷風感冒都走去睇急症一樣

香港人又黎搞割席

年中大把賭仔扮傷去醫院

你少去醫院唔知，香港好撚多廢人濫用醫療服務，唔知點解，特別係啲肥閪

你呢下已經假設左人地公民責任低假設左人地係判斷到自己情況，呢d全部係無謂同無完結既假設，你咁講我又可以通人地覺得自己無能力先叫車，沒完沒了

做得咁辛苦咪就係因為罷工罷到一半就放棄囉
唔屌政府屌病人
喊完好快啲出番去做嘢 下一更16個鐘等緊你

吶

其實仲行到可以搭的士
救護員都係車你去醫院俾醫生檢查

T

咁多幾百磅肥佬
真係個個都因為天生有病？
咪撚玩啦
成班冇自理能力嘅人形豬去行山玩 玩到要醫護救

有少少見頭暈 打個電話先

所以我咪話你離地當資源有限既狀況 就係要教育市民善用資源架啦
你咁講傷風感冒叫救護車 都唔係叫濫用

公司服務要維持質素
客人就唔使有品？
例如
鳩下鳩下自己衝去行山中暑
唔係唔救
咁救完，會唔會諗下自己做錯咩
會唔會係本身唔舒服、食唔夠嘢、帶唔夠水？
所有嘢都係老奉
自己唔使照顧自己？

收錢就無人會搭了

香港個醫療體制有待改善
收費太平 太多人濫用緊急服務
應該call白車 收多3000，門診500，急症1000

談笑用兵
自己Google下

玉貴山？

公務員無晒士氣啦 點算

救護員人工仲要低到仆街

留名

無自制能力keep住自己健康
搞到人哋嗰陣唔屌肥人屌邊個

Yes 玉桂山
有左地鐵+媒體宣傳
差唔多個個星期都有消防員上山

兒登真係批鬥聖地，做得辛苦呻下都唔得？
最好笑有人話點解唔屌政府，屌人濫用，反政府咁耐，個政府係點既大家都知咩事啦，醫療系統一直吊緊鹽水，呻下都唔俾，反而屌返受害者轉頭

話說救護係消防局 唔是ha
不過消防每年都好少錢 落完消防先到救護
所以要考就考消防或者其他啦

其實頭暈真係可以好大件事架wo
有次我好頭暈自己走左去門診睇醫生
量左一量血壓 平時上壓係130左右
無啦啦爆上接近200
個醫生話咁樣要即去急症室 叫我唔好亂行
唔係有機會爆血管
即刻幫我call左白車去醫院
有時病人真係唔會知自己係咩情況
唔call白車我自己去可能我都爆左血管

你覺得救護有份罷咩，咪又係話自己公務員笠水，不過連登仔話港共政府前線人人深黃 個政府當你condom 走黎屌市民

納喊都無撚用

個班無恥無底線嘅人唔到切頭都唔會知衰

你弱智定係失能㗎？係咪連乜嘢係「危及生命」都分唔到？
要覆診係危及生命？ 失眠係危及生命？無胃口係危及生命？

好撚慘，根本係爬山

Vip話頭暈 問完症 乜都問唔到
最後比左氧氣佢聞
係呀 頭暈可大可小呀 咁你有咩高見專業理解 要比咩treatment VIP?

唔識就咪衝出黎啦

依家疫情已經做到仆街 做埋腐敗隊非緊急嗰part
仲做埋廢call 再比你班keyboard打手講

唔識就是但捉個救護問下 一日開幾轉call
唔好話咩出左糧就講應份做 人地真係搵命博架
他朝你屋企人唔好彩 都係佢地幫你架咋
比d尊重啦

佢舉啲例子就柒咗啲
可以講啲人瞓唔著又叫
痾屎痾尿唔出但行得走得又叫
事實係好多人忍咗好多日到忍唔到先肯睇醫生
根本就自己攞嚟

係呀唔止頭暈可以好嚴重 發燒可以係敗血症 肚痛都可以係爆咗血管瘤 但係咪真係個個都咁嚴重先？
成日有啲人有個錯誤觀念以為坐白車嚟急症室就會排快隊咁 勁小事都要call白車
e.g.𠝹到手指/普通發燒得37.x度行得走得/手腳痛腰背痛咗幾日.......
真係試過有人分完流同我講: 我坐白車過嚟都係非緊急有冇搞錯
所以好明啲救護點解會燥底屌鳩啲人濫用

我呀爸之前講過 有次有個呀婆俾蚊咬都要叫白車

個個google完就當正自己係Doctor

人地有人地嘅protocol
唔係話你覺得要做咩人地就可以做咩

個個都知帶N95做野最保護
但指示唔係轉轉call都要用架

你有冇搞清楚件事
屌緊濫用撚同行山攰要人抬落山嗰啲喎師兄

唔明唔緊要，濫用例子舉好d，好似大部分市民d手痛腳痛腰痛痛左幾日，但係凌晨3/4 點先叫車，又或者定時定候失眠，日日都話周身痛但健步如飛叫車去醫院既市民

或者咁講濫用服務呢樣野周圍都有，唔明點解出聲屌都要比人怪罪，濫用服務既定義點樣應對係政府同管理層要解決既事，請唔好屌日做12小時以上既前線救護員

濫用同有需要都唔同啦，你知唔知咩叫濫用？

唔夠人係一個問題

濫用係另一個問題，佢屌濫用嗰堆人冇乜問題。

如果覺得需要 就應該用 呢樣唔係叫離地 叫你對番準應該屌邊個 你玩假設人地知道自己無咩事都叫車 係沒完沒了既假設黎

兩個都係問題，佢屌其中一個問題都有錯？
只可以屌政府？

識好多人做救護之後讀埋nursing，邊忽冇學歷？
其次，點解唔可以屌濫用既人？救護係服務市民架，濫用撚係剝削咗其他真正有需要既市民，人地幫你出氣你屌返救護？

唔 critical嘅話自己搭車去睇醫生啦
無必要call白車喎真係

仲要揀盛夏行非官方路線

部分連登仔一直都好憎醫護

個個call都要接架啦
世界上個個地方總有人會濫用救護服務
其實係人手問題多d 理論上政府要預埋

唔通下次人地打電話 驗佢一輪先出車咩
萬一拖慢真係有事點算

就算唔洗人救都要浪費資源幫佢收屍

如果醫院要罰錢都幾肯定一定唔會罰大陸人錢淨係罰香港人

你邏輯好有問題 都係個句 屌啲市民自私撚濫用 同屌政府無關係
而家係你玩假設個個所謂病人叫得車都係critical 就係因為佢有「需要」 講教育市民 咩叫濫用你就當無件事 有限資源你又駁我唔到 你係真離地

好撚多廢老少少事都call白車嫁

無架 佢地覺得依啲case唔多架 因為佢地無了解過 離地到爆

咁又唔係醫生先有料既 起碼護士train幾年 病理點都有番咁上下知識 病房大部份時間咪又係護士保住你條命
救護員train果半年鬆 對病理識條撚 學下啲急救廿零三十隻藥 讀下啲皮毛anatomy就以為自己識好撚多野 所以咪以為頭暈好少事

你幾時見過班深黃救護出黎屌政府？

「支持醫護得把口 屌政府唔封關就大大聲
但又濫用服務」

條友熱狗 或者pr五毛

標籤咗「口講支持醫護，濫用服務既」一定係黃絲

依段野 係怪怪地

屌 而家佢好明顯係熱狗標籤所用市民係黃絲
口講支持醫護 但濫用服務
志在屌黃絲 玩分化咋

係，我覺得薪金同付出唔成比例，好似警察係全部紀律部隊入面人工最高

因為多人濫用，同埋做工人咁，要去唐樓抬啲肥佬落樓咁

當我哋屌公墓完既時候
就會話我哋考唔到 葡萄佢哋
笑撚死人咩

做特務狗

起碼作者將濫用嘅人 假定為支持醫護嘅人喎...

「他朝你屋企人唔好彩」
你同支那紅十字有咩唔同
做到狗咁抵鳩你啦
垃圾仔

要學外國咁，call一次要800以上到千幾，班人真係當免費的士

你又ff其他 佢fb邊到講緊失眠 無謂口. 不過你又係重複緊假設佢地判斷自己無事又去叫白車假設佢地濫用。沒完沒了

你收皮啦 講就易

判斷濫用果下已經fail啦

推

你冇見到就代表冇？你邊位呀？

助長濫用咪就係你依啲人

唔思考依個問題 而直接話濫用問題唔存在
已經係智力既問題

我邊位？咪市民一個，唔使折墮到一邊撈港共政權啲下欄工，一邊做奴隸唔敢出聲保障自己權益，快啲繼續打多兩下咀炮屌市民再出車啦

唔洗再回佢喇
人地啱啱痾尿分叉就call咗白車送去醫院了

一萬

佢要玩非黑即白 佢講晒 算吧啦 當所有國家 都有討論過濫用依個議題 應該如何教育市民 善用有限公共資源
佢一句 判斷濫用就ban晒相關既討論 算吧啦

因為醫生睇症仲撚hea

救護朋友同我講，
通常濫用果班人自己都心虛，
然後上到車就會自己講:
其實我都唔想叫車架，
不過 ：
/真係好唔舒服 唔舒服咗好多日
/諗住去搭的士，不過真係行唔到

仲要有啲熟客仔一日叫幾次添

利申: 做急症室

竟然咁多人正評條友講既野？

連有啲市民 都會覺得自己唔係真係咁需要叫救護車
係咪濫用左呀 咁既思想
佢可以一句話fail就fail 話人地假設乜乜乜明明係自己無了解實際情況

如果白車要收費既睇下條街會少幾多?
咁多on9係度屌乜?

唔緊要嘅
到你真無有需要嘅時候 就自己搭的士啦
記得唔好call緊急電召服務

連燈仔就最撚鍾意帶風向屌公墓園

其實識行唔一定未死得
屋企老人家頭暈唔肯坐白車，最後坐的
去到醫院比醫生diu佢血壓高到可以即時玩完係咁叫佢下次要call白車，白車應該at least有藥食住先我估
但係佢仲係覺得意頭唔好點都唔肯坐

明白嘅，唔好撈救護囉
Quit 救護囉，你成日都會見到我地㗎
btw因為我地有好多時間去急症室慢慢等
btw 我比一個建議你唔鍾意quit左救護佢得唔得？o唔ok？
你知唔知有幾多救護靠我地依啲濫用撚，啲救護先可以生存到
你知唔知道啊Kelvin，得唔得？
兩樣野姐，就係唔鍾意嘅quit左救護佢
因為我可以guarantee一樣野，你會不停見到c濫用撚

Kelvin唔鍾意撈救護嘅，可以唔撈，好唔好？
呢一個係濫用撚俾你嘅建議
you don't like it quit it don't complaint唔好喺度嘈

咪屈啦，救護幾時有罷工過

呢d咪有質素既市民

垃圾救護員
係咪斷手斷腳先call得白車

係抵屌
都唔知你嘈咩柒

根本就應該係咁
救護車真係緊急先用

就係你呢啲臭閪撚樣 連應唔應該需唔需要叫救護車都分唔到
架車走左去服務你班垃圾 就代表有個嚴重病人係到白等

救護車最多俾氧氣你聞，去到急症室先有藥食

利申：阿婆以前因為血壓高而入院

免費的士, 啲賤種係咁上下

Quit曬自然就用人工吸引人繼續做
不過呢家咁既人工咁重工作量都
大鳩把人心甘情願做

有人賤價死頂。 我僱主點會加人手加人工。

讀完就唔洗做救護員啦
弱智
做救護主任好過
點分邊個濫用
講到救護散仔係醫生識診症
出多幾轉車咪幫到人囉

叻少少去晒海關入境 黑人？？？
想知海關入境有幾叻救急扶危，拯救生命呢d咁高要求既緊急服務職業俾你講到好差咁

唔好同我講分別係學歷，大家學歷要求門檻係一樣
只係選擇問題，dse5條2中意可以考海關入境架，大學生有使命感可以考救護架

所以就算入境（海關唔知）相對多d大學生但唔代表咩
入境體能要求低d，工作stable d舒服d 坐櫃台，自然吸引更多書生＋女性

最重要工種都唔同，點比？你話ca叻少少考aco，aco叻少少考eo，eo叻少少考ao就話講得通姐

前2者咪又係一樣紀律部隊散仔，大家平起平坐
btw入境仲要低point過救護

成班垃圾門口狗
救護散仔唔屌班救護主任
可以叫佢地班人返五日工拎3日落地出車
睇死批柒頭唔敢

無話濫用唔存在 係你一假設濫用 就已經係沒完沒了既假設。做救護根本唔可以有呢個假設

根本就要咁
所有政治服務都收錢先

救護員真係最撚慘 又辛苦又係前線又underpaid
公務員嚟講最最respect佢哋

所以班散仔怪就怪自己唔爭氣
有料就唔做救護員啦

又講救急扶危，拯救生命
食撚屎啦
當自己做義工
有人工出架
想要光環就比心機讀書
做醫生就有啦

網絡世界，你懂的
尤其連登高登呢d，個個唯我獨尊，眾人皆醉我獨醒，乜都要屌/反一餐，是常態吧

笑佢地蠢同on9
可以轉工架

你咁講 姐係返工唔可以呻忙市民擺明濫用我唔可以話佢濫用要愛與和平

岩啊
公務員secrets爆料
現實就sir前sir後

救護散仔點判斷濫用
FF當自己醫生啊
現實係跟車運輸ja

你本身用濫用既字眼 我點講都會錯 判斷爲濫用已經無意思 唔通我又假設有人因為胃痛死左 所以一有胃痛叫白車係岩。 無意思架，根本覺得自己有需要就可以用。要屌就屌救護唔夠人 要屌就屌制度點set好

唔撈真係好難?

岩呀所以從來只有護士會係分流屌啲所謂病人 咁小事都要叫救護車

心口痛可大可小唔係的士call，真係有需要，絕對唔算尷用既

可能佢個晚之前做到仆街，難得買到飯食食下飯就被你地call左上去，體諒下

腳痛呀sir
邊個位痛
講講下周身都…
咁痛左幾耐丫？
幾個月lu ……

上次去醫院，分流時見到個阿叔俾分流護士屌

護士 阿叔

咩事要嚟醫院呀?
發...發燒
你係 call 白車入嚟架喎， 你自己仲識行識走，可以搭車搭的士， 知唔知咁樣係濫用緊救護車服務?
個心有d怯... 所以call白車
繼續大聲屌9佢
唔好意思..

p.s. 對話聽到個阿叔係食綜援

大佬, 我個膽囊發炎痛到死，分流去緊急，要入院做手術，我都係搭小巴。你少少燒就要call白車。香港真係好多人濫用白車

當班綠牌係雞係公廁？
佢地定期consult醫生
好學嘅有人讀course進修

外行人唔識就出返去先
呢度幫你頂住

呢個post講到救護幾不受專重

完全離撚曬地

其實你係唔係文盲，我純粹係到對比緊海關 入境 救護

你話咩當自己做義工，咩想要光環
九唔搭八，正宗盲反撚

分分鐘佢地連紅綠牌都唔知啦講真
以前自己好識野

係，間唔中都聽到d護士屌我地車黎既病人
知我地部門閪，病人為大，少少野又投訴得入，幫我地出氣，好感動

我屋企嗰頭有座山，呢排搭親車都見成班5，60歲退休人士帶晒成套行山套裝，一落車就除罩

好心天氣熱又有瘟疫就唔好去郊遊，尤其係班妹下妹下

佢係五毛，早就block柒佢啦

政府真係理撚得你死

口罩分得少過人
人工又低咁多
但工作量好大
有咩新型病毒瘟疫又係佢地做第一接觸者去送人入院

真心appreciate佢地

讀nursing係要full time一定要quit fsd瞓醒未
我係想point out救護員唔係醫生但一定分到咩叫濫用
仲有 濫用撚其實係剝削緊市民既福利 個個唔緊急都叫車 用晒嗰區既救護車，咁急case又要搵跨區車黎，死既係你屋企人，唔係救護員，唔該你分清楚

你真係on99

覺得香港救護員慘過搬屋工人咁

人地見中風patient 多過你見自己條女啦
日日見咁多patient
係真病定濫用會分唔到咩

講出嚟都唔撚怕人笑

護士係專業人士當然屌得

咁又點
讀左都係散仔
飯同尿都冇時間食既on9仔

就算我屋企人死曬
你班救護老散都係不停出車
唔會有改善
講咁鳩耐都唔明

On9得過有人做救護員

慘咪唔好做囉
不過呢份工唔改善待遇都大把人做

識分又點
人工會加咩
人手會加咩
出車啦白車佬
今日又忙到冇飯食

救護車係為冇能力自已去醫院而且情況好緊急嘅人而設
你行得走得用乜撚救護車? 自已搭車去醫院啦 再輕症啲就去診所啦 診所係為咗分流減輕公立醫院嘅負擔

唔知咩事唔可以去診所?淨係去公立醫院搞到冇咗診所個分流效果
行得走得唔自已搭車去? 唔緊急就咪撚叫救護車

唔係話唔準你頭暈 不過諗下係咪真係暈到要叫救護車先，去到急症室坐十零廿個鐘都死唔去啦，唔通搭個的士嗰十分鐘就會collapse?

講得岩啊
不過班救護老散唔會夠疆團結同署長講
做返鍵盤戰士啦

的士司機連急救都唔識又要比錢
白車又免費又有3個白車佬服侍
正常人都知點分

醫護是condom

放心，救護連condom都不是

屌你老母接夠廢call未

push..

所以比人駁完唔識分又要搵其他野講？

成個post 就係講緊啲仆街濫用
你就跳出嚟話人唔識分
比人駁完又講其他野
其實你係咪濫用撚比"白車佬" 屌過 所以心懷怨念？

推要人: Biden班底拒見「香港抗爭陣營」, 需要吸引更多傳媒報導 - 分享自 LIHKG 討論區

因為醫護係救我地呢啲賤命，狗係保護個班權貴

係，唔明點解要撈埋嚟講。

制度係有問題，唔代表濫用就無問題。

有冇聽過紅黃綠分流墊 就係救護員根據症狀分先後次序危急程況去治理 佢地睇個症狀就知班撚樣濫用救護車呀

叻就唔洗做白車佬
做救護主任輕鬆幾多
你地班老散慢慢出車出到冇飯開

係?
咁頭暈係咩原因?

制度改左連濫用問題都可以解決
正如有巴打講學外國咁叫車要收錢
係班白車佬淨係識屌市民濫用唔識屌上司署長
搏比人屌

佢地班白車佬會答你做得耐見得多
經驗夠多就識分
但又唔見佢地咁叻做醫生
成班死蠢

香港人屌咗政府成年啦，和平試過、抗爭試過 請問邊方面改咗？政府唔掂既，做好似肺炎初期咁靠市民團結，年輕既就唔好亂行山澗同爆林 唯有可以講咁多，因為十居其九既濫用撚都pass咗會睇連登既階段

救護都唔係HA

個個好似你咁諗野呢個世界無人做野

班白車佬夠撚膽屌大sir咩
奴性重撚到
有巴打都講左
份工講到咁惡做自然冇人做
冇人做自然增加福利先吸引到人做
但現實係一定請夠人
所以個堆係度呻既白車佬
唔滿意咪辭職
反正大把新人取代你地

日日好多仆一仆仲行得走得 都要叫白車慳的士錢
係武肺先少咗人濫用急症白車

救護服務被濫用都唔係新鮮事

其實工會有出過聲，不過消防署署長就好似無乜意思想改革。(又或者換個角度，香港根本唔興工會文化，根本政府/老闆/資本家當你透明。)

收費問題嘛，咁應該要收幾多? 對今時今日香港社會，收一兩百蚊，大把人都比得起。而且一旦收費，大家都會開始計數，與其飛的都係一兩百蚊，咁點解唔Call白車?

收太貴呢? 又可能會變相歧視窮人，會有人因為嫌貴而放棄叫白車，結果又會導致延誤，最終增加整體社會成本。

唔係就咁話收費，或者增加救護員同白車就可以解決問題。

btw，我覺得人地都係呻下姐。

唔好拎救護 同特務狗比ok ?

HA 同FSD 都未撚分得清，不如收嗲先

清 去到急症室係分流左再決定等候時間既 真係好嚴重既十分鍾內已經見到醫生 並唔係例牌等幾粒鍾（十幾廿個鍾真係誇張 清你撈邊行架？）頭暈可以link到去heart disease stroke等等分秘必爭既病 咁一般人點會識分？覺得暈起上黎好大獲咪叫白車囉 當然有一班人係濫用驚死撚 但要減低濫用咪向收費果邊埋手囉 點會咁on9屌柒啲人濫用咁本末倒置架 作者就係你呢種自以爲識野既濕鳩心態

你咪講左重點
最大個個當白車佬透明
So
繼續做白車佬係自己犯賤
識兩個fd做救護主任不知幾好做
好心白車佬爭氣d考上去
不過主任多數請大學學歷

分秒必爭* 杜絕小學雞玩認字警犬

請夠人
知唔知一年有幾多轉call呀
個需求無限膨漲，請幾多人加幾多車都冇用
要從源頭減廢先係大方向

我諗heart disease同stroke都算冇人會覺得係濫用？
呢啲case直頭係救護車上面會叫醫院留位，一到就直入唔洗triage添，根本就係香港大部分人唔識咩叫A&E，搞到救護車服務都比人拖埋落水

福利主義嘅國家啲白車都快唔過香港啦
夠

我覺得廢老藍絲最鍾意，不過無數據。

理論上可大可少
數據上係好多人當係的士
有啲人醫院近屋企
落車簽單唔入院自行離去
法律漏洞冇得告

Call車收錢講咗好耐
根本要做
可惜香港係個極端大愛社會

咁實有啲人係考唔到。

如是者，咁講好多香港人本身都係犯緊賤。仲呻乜鬼革命啊，有能力不如移民，移民唔到係自己犯賤

定你覺得濫用唔係問題? 即係有消防處，全香港人都唔需要識最基本既滅火知識?

工會出過聲，遊過行，處長當佢地無到。不如諗下佢地發聲果時，高貴嘅香港人又去左邊

算啦 有好多人以為救護員做到死係佢地既事，實際係比啲濫用撚搶埋佢地既救命繩都唔知仲要屌返救護

頭暈係先兆 清 咁講明未

其實好多都好少會屌客

不過有時真係好撚興
有啲廿零三十歲，發燒，行得走得，諸餘此類
仲要執撚定野去醫院，催你快啲行

一係熟客，早午晚都叫一次既濕鳩

一係就手痛，腳痛，腰痛，痛左幾日啦

唔去診所睇，死忍爛忍係要半夜三更先去

再唔係就做老人院專車，瘋狂輪姦

未計濕鳩醉酒，家庭糾紛，行山

其實白車佬，係咁低賤

如果真係行得走得，早啲睇診所

嚴重先去AE啦，當造福下醫院同工都好

香港一路以為工會權力都好弱，之前個有關議案仲要比奶共派否決令工會更廢，一路都改革唔到好折墮根本好多問題緣於成個選舉制度，選特首無你份，立法會功能組別有否決權，根本以民為本唔到

係，我冇話頭暈唔可以嚴重喎，但十個有九個頭暈都係唔
“緊急”，啲人頭暈上晏去睇醫生，到下晏都仲等緊，但佢地係坐救護車入面，咁你覺得佢地係咪濫用救護車服務？

個fb page 既留言點解可以同
哩度d 留意咁兩極化

......都係重覆講多次 一般人無相關醫療知識點知自己嚴唔嚴重

唔撚鋸咁高工作量咪罷工咯柒頭

你真係on9

老實話你知 20個救護散仔
有10個degree holder
7個HD 低學歷？錯啦 你有學歷都未必比你做到呀
份工係為左生命 為左救真正有需要既人
到你地真正有事/屋企人有事個陣 你咪又係要搵醫護幫手
仲有好多大眾市民既過份事情無人講岀黎。
政府制度問題 大家有眼可以睇 無野好講
只係 醫護係呻辛苦既背後 都係好努力咁做緊嘢
希望任何人可以俾你尊重佢哋

咁你又夠唔夠膽去到上司面前屌上司先？
除非你做老細囉

睇到你啲留言 就知道你係一個乜都唔知嘅人
可悲..

呻就可以 但唔係解決問題 純粹發洩不滿

其實個救護員 如果咁有信心佢既判斷係冇事
大可以叫架的士叫個呀伯自己搭去醫院

點分？ 你睇左佢fb段野未。三高就準時食藥啦 咁熱就唔好行山啦 少少事就唔好入院 佢都係比張床你訓架啦。 三高無準時食藥有頭暈係咪補食藥就得？ 邊個知。 咁熱唔好行山 係咪熱天全部人上山就要各安天命 中暑要自己處理 ？ 少少事唔好入院 ，頭暈行唔到就叫白車架啦 你叫個病緊既人判斷自己係咪有事？

當你住個區夜晚得兩架車，結果一架去做手痛，一架做肚痛，成區無晒車。

咁岩你個fd暈左，要叫隔離區既車黎做，就一定會delay到場，結果你朋友腦缺氧變左低能。你會點諗？

都唔知有咩好屌 香港係咁多閪人架啦，部門又唔理，唔gur咪放足180日病假囉

岩啊
身邊冇朋友做散仔
只會做幫辦
等你講多d做散仔有幾慘比大家聽

之後放埋半薪
唔高興咪射波
班友都on99

救護員再"三"納喊！！！！！！！！

幾詫異佢咁講
由細到大個家庭醫生一聽到病人有頭暈就會好緊張
每次都檢查一大輪問一大輪嘢,叫病人唔好掉以輕心
因為好多大病都有頭暈嘅先兆

救護冇糧出？

一個post就引到成班狗衝出黎吠

推光復香港 時代革命

辛苦唔好做下下叫人做運動 咁不如叫埋有心臟病既不如一世訓醫院 有事即刻睇到醫生

Btw 增設一個由分流站同白車既人寫既報告 兩個都同意係濫用咪出控票罰5000囉 包保濫用率少九成
輕鬆簡單易做

其實你地成班話救護員唔識分唔緊要 咁跟急症室分流次緊急或以下既全部收費或者告濫用
我夠膽話你知一日做10轉都無7轉係要急做

你班鍵盤戰士會唔會又話RN唔識分流

比多小小例子大愛L睇下
頭暈左兩個星期忽然想起要叫救護車去急症室
半夜三更話胃痛
做完運動返到屋企叫腳痛
係街度醉酒
量高血壓見到個數字高左
頭痛肚痛又行得就得

你地班道德高地既人唔係你去做緊係覺得無咩野啦
當你老豆撞車要人救 老母就係屋企心臟病發昏迷 老婆係屋企穿左羊水要生得 但係救護車話你知無車 因為幫緊上面既人 你等下先啦

我比較低要求個人認為你行唔到去坐車叫救護車係無問題
都唔好話係咪病情嚴重 不過上面班話救護車唔識野既 我撐你地架 分流分左次緊急或以下既罰錢我份糧好快多過人地OT

睇到都feel到份工有幾西

有糧出架

救護員 respect

肥未必係原罪
但如果係自己放棄自己身體
明知唔健康都仲要暴飲暴食
然後到身體出事又老奉要人地盡快救你
就係原罪

咪係，所以我支持救護車收費，起碼可以stop到某啲廢老濫用

人地講左好多次，係緊唔緊急嘅問題，我諗正常智商嘅人都應該識分咩叫緊急嘅
明知自己唔係有即時危險，自己又唔係去唔到醫院，但又call白車嘅咪喺濫用服務囉

師兄 你讚唔讚成跟急症室分流去分呀？ 不如
凡係坐救護車去急症室俾人分左做次緊急或以下既我比100$ 你，分左緊急救護車又當濫用既我比你 好快儲到首期 宿舍都唔使等

有糧出架 比個例子你3萬蚊你去做仵工你制唔制？救護做既野真係唔係個個做得黎又要體能好又要有返咁上下腦

唔好做囉 on9

仲以為乜咁重要

貨Van跟車仔咁上下啦，
大小事咪送去醫院，仲做到d咩？
唔通佢有權選擇/決定將唔將個市民送唔送入醫院？

佢其實係辛苦
不過佢d語氣咁撚樣
本身想同情佢都想屌佢

再加返句 咁唔中意 咪quit救護囉

香港人真係戇撚鳩明知有高血壓走去行山把撚咩喺條街跑步唔得嘅
其實個政府都唔知諗乜撚嘢
救護員20,000幾蚊不斷做嘢
ACI 四萬幾蚊留喺屋企home Office即係唔使做嘢話驚有肺炎喎
咁救護員同其他前線唔驚肺炎咩
都係果句香港政府弱智到唔知點形容

特別有啲死仆街以為自己好撚醒成日自己無啦啦扮受傷跟住叫白車結果係冇受傷特別啲臭閪臭撚飲醉酒

你咪一般見識囉睇黎你連救護員可以插喉比藥都唔知，姐係例如你有日係留留下言心臟病發無左心跳，你想救護車黎幫你插喉打強心針定貨van跟車仔黎搬你去醫院（唔係搶救喎 係停屍間）定係想有日揸揸下車交通意外夾住係架車度揾個van仔跟車仔求其掉你去醫院跟住等你癱左瞓喺度冇得郁 連上黎留言都唔得 唔清楚就唔好否定人地工作先 唔好咁無知

唔屌濫用白車嘅人 走去屌救護員
呢個係咩玩法

巴打其實發洩下就要唔做通常係精神病人或者情緒有問題既人先會咁

屌

㩒錯正皮

希望你第時有幸grad左 唔好你小小既怨氣都無 要大愛服務順便感染埋你D同事 你staff左之後左身邊同事可能D語氣仲衰過樓主再唔係既揾日去AED Triage 坐半日聽下佢哋咩語氣 再教訓下個RN唔中意咪quit囉

頭暈其實唔應該鬧，因為係唔少突發病嘅徵兆，送院檢查完無事唔代表佢唔應該去驗，因為就算99% 係普通頭暈身㷫，衰果1%可能已經好大件事。

至於行山撚就仆街死，呢個時候仲去搞事

你講得正確 係在於行唔行到 有冇能力自己去到醫院唔知你諗唔諗到好多人會企係的士站度等救護車不過在我而言我覺得行唔到無能力去醫院叫救護車我都覺得合理其實真係有事起上嚟冇得用救護車嘅係你地自己 學你哋話齋我哋轉轉做貨Van仔跟車仲好 無風無浪又收工

冇人話唔大件事 但應該自己搭的士

屌救護員果班細個有冇讀過書？明明教緊急情況先call車，事實上有啲人可能連肚痛都係call白車。個個都當免費的士咁用，搞到真係有需要既人資源分薄左，你見個救護員老係屌人濫用搞到做到冇停手。

利申 本人黎講好尊敬醫護包括救護員

當年sars 299死左既都有名有姓
比人追憶

雖然做樣, 第一時間政務司叫去洗街市, 洗後巷

係林奠無能抗疫下, 乜都唔做等人救
好似講到香港突然入左第三世界
無晒專業人才, 救護, 工程師咁

而家50+ 死亡數字只有號碼, 沒名沒姓

喺屋企變肥=玩鳩救護員
出去做運動受傷=玩鳩救護員

救護員不如認命啦
係咪都係玩鳩你地㗎啦

廢call永遠係附近
救命call永遠要跨區

........頭暈點自己截的士?
企係度都未必企得穩

真係搞笑 頭暈起上黎好多原因 正常智商都識分咁分流站擺個清潔阿姐都得啦 點解要擺護士呢？交流意見係好既 不過前題係用個腦諗下先 唔好咁自以為是 btw討論水準太低 懶得講落去 無知既人永遠都唔知自己有幾無知

救護老散收收皮先
分錯一個出左事睇下班大sir會唔會保你地
唔好FF
反正大sir唔洗落地做
你地慢慢出足12粒鐘車
講多次
消防二奶仔都做
蠢鳩過豬

無人做老散 你比車撞果時邊個黎救你呀 咁口響一世人就唔好叫救護車 記得死都吩咐屋企人 擺你係屋企擺到臭都唔好要隻豬黎幫你呀 同埋咁多年黎未出現過分錯 因為我地全部有指引亦都無要求去判症 淨係識分穩定同唔穩定 用唔用到藥就足夠，我去足12個鐘頭車D假期都多過你啦慢慢挨世界啦你 我就好proud of 我份工既

之前又話救護員唔識分又話係死蠢 問你讚唔讚成跟急症室分流又話如果分錯左點點點 又唔敢答我係你就唔好再衝出黎柒啦 你點會夠行內人熟 我諗你連medical field都唔係架啦
題外話成日話救護二奶仔果D人肯定係識小小扮代表D救護膠 或者係老一輩既大師兄 其實今時唔同往日 唔好再成日聽人講就當真

唔撚啱聽就五毛 分化 鬼

香港醫護致以最崇高敬意 才是真港人 任何惡意批評和貶意都是叵心可測 所有籃屍 死五毛如有骨氣 不要去公立醫院 賤種

你地堅持擺工 一早封關
政府就係知道你地唔會擺得耐

咁就好好叫你班老散同事咪上網呻
我就淨係識fd做救護主任
話幫辦來講好好做
身邊就真係冇人做老散
等你同大家分享一下

唔怪得你講野咁老土咁無知啦一開始都話你行外人咩都唔知又要懶醒係度威，救護主任一向公認唔係救護前線架，又衝出黎柒 以為你知幾多野有幾了解 原來你識個fd做救護主任咁叻呀 幫下手比個post你個frd
仲有而家既老散平均都有大學學歷 你叫你個主任fd 睇下 如果夠高級既話

有樣嘢我認同你救護幫辦好好做係公認既事實 唔洗做operation 淨係做paper work既post邊到揾

btw 你想知咩 等我依個就去其他部門既老散同你分享下
同埋想問下點解上網呻下都唔得 唔係多謝佢哋上網呻完我都估唔到有你d咁無知又自負既人唔怪得平時成日比人濫用

你講到咁proud of份工又做逃兵
同埋一向睇唔起u grad做老散
讀咁柒多書同中五畢業做同事
仲要隨時head住自己
都on99

無錯我真係好Proud of份工 係欣賞同時成為一份子我好榮幸 唔似得你睇唔起人地份工 此外我到目前都係返緊工成日都做緊確診 所以你話我係逃兵好似唔係咁適合 反而可以咁叫你個fd 呀救護幫辦呢 你問下佢有無接觸過確診人士
師兄行行都有佢既用途 就算做文職都係貢獻緊社會制造緊GDP唔知你做邊一行或者咩職業咁高尚呢奉勸一句 唔好再睇唔起人啦 唔係你做緊幾叻幾高收入既工作都係注定失敗 因為你唔識尊重人

支持救護車收費